[紐約時報] 未來幾天特朗普總統將簽署行政命令徹底封殺華為

source:

華盛頓——據美國官員說，川普政府很快將發布一項行政命令，禁止美國電信公司在建設下一代無線網路時使用中國設備。

川普總統已經聽取了有關此擬議禁令的彙報，該禁令將阻止企業使用來自「敵對勢力」的設備，美國政府官員和行業人士說，禁令很可能在未來幾天發布。

這項行政命令已經討論了幾個月，其主要目的是阻止華為等中國電信設備公司進入美國第五代無線網路(5G)市場，美國的公司已開始建設5G網路。美國情報官員們越來越擔心華為及其他中國電信設備公司，稱把它們的設備包括在美國網路中會帶來安全風險，可能會危及國家安全。

5G網路預計比今天的無線網路快得多，它將允許自動駕駛汽車等多種設備通過無線網路連接起來，並通過無線網路控制。

幾個月前人們就知道會出台這項行政命令，新聞報導曾多次預測它馬上要推出，但每次都被推遲。

但美國官員正對中國最大的電信設備公司華為施加越來越大的壓力。美國最近對華為首席財務官孟晚舟提出刑事指控，並在尋求將她從加拿大引渡到美國。她在加拿大應美國政府要求被逮捕。

包括美國國務卿邁克·龐皮歐(Mike Pompeo)在內的美國高級官員本週正在走訪歐洲，向盟友施壓，要求他們採取自己的措施，禁止包括華為在內的中國企業進入他們的下一代網路。據美國官員說，這項行政命令將有助於美國說服其他國家。
政府官員和行業人士預期這項行政命令將於本月宣布，時間會是在巴賽隆納的一次移動技術貿易活動之前。但其他知情人士說，美國政府想在發布這一行政命令之前完成與中國的貿易談判。美國貿易談判代表本週正在北京，試圖在中美雙方商定的3月最後期限之前敲定一項貿易協議。

美國官員一再強調，該行政命令及政府對華為的擔憂與貿易談判無關。

儘管安全官員試圖將貿易問題和安全問題分開，但川普曾試圖讓二者緊密聯繫起來。

NYT 都post?

Fake news

先華為，再千人計劃(上萬人)逐個捉

今次點贏好？

美國放棄華為將令5g技術落後

擇善固執

習9比錢了事

登廣告：冇左華為的美國，等於冇左佐敦的公牛隊。

將美資電訊商趕出支那

有邊間?

應該又係Apple